2017日圓走勢預想 兌港圓或迫近6算

2017日圓走勢預想 兌港圓或迫近6算
簡要：

全文：

2016年日圓經歷過山車般的走勢，作為主要交易貨幣但波幅之大猶如細價股。踏入2017年隨著地緣政治持續不穩、日本經濟未有明顯轉好等因素下預計日圓仍維持波動，但樂觀推測下日圓仍有機會回到125-130水平，兌港圓將逼近6算。

2017年面對多項政治事件，最大影響的估計是美國總統正式上台，特朗普當選後全球氣氛由悲觀一轉為樂觀，股匯歡騰2個月直到年尾，然而此際開始有人認為特朗普效應未必能持續太久，美股以及貨幣市場近期的急升已偏離分析數據上的公允值，市場或需要一個較大幅度的修正。加上2017年歐洲多國將繼續面對脫歐、大選等政治議題，即使市場沒有轉牛為熊，其波動性也必然不亞於2016年。

日圓在美國大選後大幅貶值，幅度為近年最大

日本國內方面，雖然安倍晉三上任後聯合央行實施多項金融措施但多項主要經濟指標仍未有起色，市場高度關注美國加息週期開始後日本會否跟隨開始收緊已經行使多年的量化寬鬆政策，因為任何量化的力度和時間更改都會對日圓匯率帶來重大影響。不過按12月政府和央行的態度，短期內減少印銀紙的規模或加息的機會都不大，政府更在月尾提及過現時日圓匯率只是重返2016年頭水平，沒有認為美國大選後貶值過快，亦即表示政府現階段沒有打算干預或支撐日圓。

大型証券公司對2017匯率預測
大和 105-125
みずほ 105-120
野村 110
SMBC日興 110
岡三 110-122
高盛 年末125
美林日本 117

日圓過去15年走勢

若然樂觀相信日本短期內仍傾向讓日圓貶值，不會收緊現行貨幣政策，按日圓過去走勢，2017年將首先會挑戰2015年高位125.85，當時兌港圓約為6.15算，一旦突破125.85位置就會挑戰130及2002年高位135，屆時兌港圓亦會穿6算。然而幻想像2016年年尾再出現大幅貶值的機會預計不會高，主要原因是美國按步進入加息週期市場不穩定性已開始減退，除非日本央行或政府再出現比現在較為鷹派的態度，甚至加強量化寬鬆，而這一可能性目前市場仍不認為會有大機會出現。相反面對地緣政治及日本國內經濟回復進度等不確定性，日圓作為傳統避險貨圓將隨時會在全球市場氣氛轉差時急速升值，幅度或不致影響一般人旅行生活，但若以日圓作投資的人應加緊留意。

等穿6算

binc

屌，就七算

Bin C

4月出發 肯跌未